# Test Task and Sample Code

## Project setup & start
```
yarn install
yarn serve
```

# Комментарии основных действий

Перед комментированием, несколько ремарок:
- Задачу выполнения тестового задания я видел так: "Написать работающее
приложение, которое соответствует требованиям в условии, и при этом оставить удобные
способы для расширения."
- Код, конечно же, получился не идеальным. Существует много возможностей его улучшения.
Однако свою задачу он выполняет, и написан в достаточно короткие сроки.
**Ниже по тексту описываю потенциальные способы улучшения**.
- В условии задачи несколько требований были не достаточно однозначны, так что я сделал, как понял.
Если нужно исправить, сообщите мне, поправлю.

## Основные действия

После осознания смысла и требований задачи я наметил план разработки. Получилось три пункта:
1. Парсинг и получение данных
2. Создание логики взаимодействия компонентов представления
3. Стилизация

## 1. Парсинг и получение данных

Руководствуясь буковкой S из SOLID, я решил разделить ответственности для парсинга и получения данных.

Внешние данные проекта — это:
- данные о наличии товаров (*data.json*)
- сопоставление id товаров и их названий (*names.json*)
- курс доллара

Решил их получение выделить в отдельный `gateway`, чтобы можно было безболезненно
заменить импорт из файлов запросами к API.

Парсингом данных занимается класс `ItemsParser`. Если вдруг структура данных изменится,
нужно будет изменить только этот один файл.

По `ItemsParser` есть два возможных улучшения:

1. Можно выделить конкретные модели товаров и групп товаров, используя какой-нибудь DTO
2. `ItemsParser` занимается ещё и **фильтрацией** данных. В условиях задачи про фильтрацию ничего не было сказано,
но на этой картинке товаров с нулевым количеством единиц не было. Так что я решил, что нужно отфильтровать их.
По хорошему фильтрацию нужно делать в отдельной сущности.

![Картинка товаров](/task-info/Example.png)

Для связи данных с представлением я выделил отдельный слой абстракции под названием
`service`. Он получает данные из `gateway`, а также записывает курс доллара в `store`.

По его подключению к проекту в `/src/main.js` у меня есть сомнения,
но так, вроде, нормально делать.

## 2. Создание логики взаимодействия компонентов представления

Сделал две группы компонентов — для отображения товаров и для корзины.
Соединяются они в компоненте `MainComponent.vue`.

Распаршенные данные получаются из сервиса и через проп передаются в компонент отображения.
Там они распределяются сначала по группам, а затем по товарам. При нажатии на товар его объект
эмитится наверх и попадает в дату, которая передаётся в компонент корзины.

Массив выбранных товаров передаётся в компонент корзины через `v-model`,
чтобы можно было их удалять и менять внутренню дату счётчика количества выбранных.

В этом моменте есть два серьёзных потенциальных улучшения:

1. Выбранные товары в корзине лучше хранить в каком-либо хранилище. Либо в `store`, либо
в `localStorage`, либо где-то ещё.
2. Опять же, для товаров корзины лучше использовать какой-нибудь
DTO, чтобы была понятна внутренняя структура объекта.

Также для компонента корзины я использовал стандартную `html`-таблицу `table`. Наверное, для
удобства стоит использовать какую-нибудь стороннюю библиотеку рисования таблиц.

Чтобы в компонентах не писать чистый текст, использовал модуль `i18n`.

Из-за того, что использовал `Vue`, задание со звёздочкой получилось самым легким из всех (из-за наличия *store*, *watch*, внутреннего стейта).
Обновление данных через 15 секунд сделал через `setInterval` в `MainComponent.vue`.
Есть ощущение, что это не совсем правильно, но к условиям задачи подходит.

## 3. Стилизация

Для написания `CSS` использовал `stylus` и методологию БЭМ.

Во время стилизации особо проблем не возникло. Только немного помучался с рамками у
компонента списка товаров — в итоге решил проблему через javascript.

Также воспользовался рекомендацией и не стал следовать дизайну в компоненте списка товаров —
не стал делать раскрывающийся список группы товаров. Для этого есть много библиотек, да и если бы
было много времени, можно было самому написать. Но если можно не следовать дизайну, не следовал.

Возможные улучшения стилей:
- Сделать общие css-переменные для повторяющихся элементов (цветов, рамок и проч.)
- Мобильная адаптация

***

Общее время на решение задачи без учета перерывов: **8 часов**.